12港人送中︱台灣集氣 10.25遊行撐港 籲共同聲援

12港人被送中一事備受國際社會關注。有多個台灣組織將於本月25日，在台灣發起「全球集氣要求釋放十二手足︱1025台灣撐港遊行」，呼籲台灣社會共同聲援，並要求中國立即釋放12名港人。

12港人關注組透過社交網站公佈，本月25日下午在台北舉行的遊行，由台灣人權促進會、民間司法改革基金會、公投護台灣聯盟、台灣公民陣線、永社、經濟民主聯合，及在台港人組織香港邊城青年聯手舉辦。遊行要求中國和港府立即釋放12港人、停止秘密關押、停止阻撓家屬律師會見12港人、公開官派律師身份、馬上公開船隻雷達紀錄、安排藥物予有需要的被拘留者，及要求香港官員與家屬會面並提供協助。

pish

推

推推推推

曦子咁快手

今年在8月23日，12名參與反送中運動的香港抗爭者，疑在潛逃台灣途中，被逮捕至中國。

直至10月25日，12港人被中國秘密關押已達兩個月，仍無法與家人通話，尚未會見家人所委託的維權律師。中共政府更逕自指定代表律師，並控告「偷越國境罪」及「組織他人偷越國境罪」。

面對中國不透明的司法、黑箱訴訟及濫用酷刑，香港政府不僅無能，甚至合謀將港人送中。12港人至今情況不明，令人憂心。由過往中共處理政治犯的經驗可知，國際關注絕對是保障12港人安危及爭取早日釋放的重要手段。

因此，台灣公民團體響應「12港人關注組」，於10月25日在台北發起撐港遊行，呼籲台灣社會共同聲援，要求中國立即釋放12港人。

面對所有處於急難處境，嘗試來台求援的港人，我們呼籲台灣政府，該救就救，並逐步建立起明文機制，予以保密，確保其在台的基本人權。

我們更期盼蔡英文總統擔起維護亞太區域自由、民主、人權的角色與責任，在今年APEC會議上提出「亞太人權法院」倡議，讓基於自由民主的價值聯盟，成為區域經貿整合的第一步，反制港版國安法對全球和平秩序帶來的威脅與破壞。

▌10月25日 14:00集合 14:30出發
▌集合地點：台北忠孝復興站 SOGO前廣場 ()
▌注意事項
1. 穿著黃色/黑色衣服
2. 防疫期間，請攜帶口罩
3. 近期臺北天氣不穩，請自備雨具（黃色雨衣、黃傘為佳）

▌活動訴求
#全球共同聲援內容｜我們要求中國和香港政府：
1. 立即釋放12港人。
2. 停止秘密關押。
3. 停止阻撓家屬律師會見事人。
4. 公開官派律師身份。
4. 馬上公開船隻雷達紀錄。
5. 香港官員與家屬會面並予以協助。
6. 安排藥物予有需要的被拘留者。
#撐港台灣線｜我們呼籲台灣政府與國際社會：
1. 對任何管道入境的尋求庇護者，台灣政府應予保密，並建立明確法制保障其基本人權。
2. 推動國際社會建立亞太人權機制，拆掉港版國安法。
#釋放十二港人 #save12

推推

你最快

多謝台灣手足

追蹤大驅=緊貼時事

大難關頭，台灣人為香港付出咗好多努力同關懷，此恩定必銘記

係

我愛台灣

鹵肉飯

[告急]奧巴馬見拜登選情嚴峻出山，到搖擺州份造勢

689幫林鄭拉票

推上去推上去推上去推上去

原諒佢

Pish

越多人聲援越好，多謝台灣

要將抗爭國際化

去唔到

好大方

都咁多年前

繼香港之後，台灣應該就係第一個香港以外能出現以萬計嘅撐港遊行嘅海外地區啦

加油呀台灣手足

我都想遊行，仆街港共幾時先比遊行

永遠唔俾，永續限聚令

比機會

雪子

下次食間最好食

唔知執咗未

起返佢

啱呀包包

Up

搵唔到

可能執鬼咗

創造佢

機會好大

應該難食過佢

笑死左

復活未

未

唔想了

25/10 SOGO見

CC巴

push

唔得

紀念我

斬到過嚟

我都好想遊行

紀念完

唔制

接住

咁唔好紀

咁就好

係都唔紀

忘記我

不復了

強制復活

求b好warm

哦

係咪good先

神驅

你個飛曱由好笑啲。。。。

best

不得哦

多謝

知道

真心

叉子

sunson

wtf

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

呢個fit

早抖仔

早晨

好早

你都係

咁啱開左眼

合返埋

好難呀

點解呀

無睡意

閉目

港台友好

up

推多下